[電腦白痴] 砌女LIST求評

細佬想砌條女打下LOL/PUBG同時開下STREAM 同埋有機會畫下圖
筆直大約10K-15K
睇過巴打D LIST參考後 自己砌左呢張LIST
求評有無邊樣揀得蠢/唔值/太OVER/唔WORK
(暫時打算去黃金高登買料 因睇過新蛋約平1千鬆D但唔想等太耐同始終驚保養及運輸問題)
利申: 識玩唔識砌的電腦白痴 唔熟硬件

CPU
- Intel® Core™ CoffeeLake i7-8700K 3.7GHz 12M Cache 6 Core 12 Thread LGA1151 $3140
主機板
- MSI MPG Z390 GAMING EDGE AC ATX $1685 SALES
$1780
顯示卡
- MSI GeForce® RTX 2070 ARMOR OC 8GB GDDR6 $4999 SALES
$5199
RAM
- G.SKILL Trident Z RGB Series DDR4 16GB (2 x 8GB) DDR4 3200MHz CL16 (F4-3200C16D-16GTZR) $1530
火牛
- Antec Neo Eco Gold 80Plus Gold 750W Semi Modular PSU $759 SALES
$839
SSD
- Samsung 970 EVO Series - 250GB PCIe NVMe - M.2 SSD $599 SALES
$740
機箱
- Antec GX909 ATX Case $499 SALES
$549

服務:
產品: $13211

之前中央田買底版送箱
msi pylon

咁正 可以慳幾舊
反正我對箱無乜要求 只要唔會大到放唔落檯底就得 唔會睇佢靚唔靚仔

MB 買平少少上i7 9700k啦

你唔超頻8700k做咩

巴打 MB 有無推薦? 唔識硬件睇落塊塊都唔同但唔知邊塊適合

$5699有2080啵

其實我之前就打算8700 因我又唔識搞超頻
不過有個FD話 加多少少上8700K 到時較咩簡單超頻 自己會超
我又見差幾百 所以先上埋咋

巴打又玩加多少少系列

咁你不如慳果幾舊上2080
8700/8700k 唔超頻差好少
你唔識超頻既

8700k 唔開蓋好熱架

轉9700k就涼d
兩者都要買cpu cooler

CPU
- Intel® Core™ CoffeeLake i7-8700 3.2GHz 12M Cache 6 Core 12 Thread LGA1151 $2779 SALES
$2859
主機板
- MSI MPG Z390 GAMING EDGE AC ATX $1685 SALES
$1780
顯示卡
- ASUS Turbo GeForce® RTX 2080 8GB GDDR6 $5699 SALES
$7999
RAM
- G.SKILL Trident Z RGB Series DDR4 16GB (2 x 8GB) DDR4 3200MHz CL16 (F4-3200C16D-16GTZR) $1530
火牛
- Antec Neo Eco Gold 80Plus Gold 750W Semi Modular PSU $759 SALES
$839
SSD
- Samsung 970 EVO Series - 250GB PCIe NVMe - M.2 SSD $599 SALES
$740
機箱
- Antec GX909 ATX Case $499 SALES
$549

服務:
產品: $13550

咁? MB有冇得減減?

如果我8700配2080呢 駛唔駛買CPU COOLER?

8700 有送原廠cooler 但用得i7 就唔好用佢原廠cooler 啦，平平地買個風冷

唔超頻唔洗買z板

買黎超ram 都得嘅

買塊z板淨係超ram 不如落返2666 用塊平啲嘅MB 慳返啲錢好過

巴打們意思係咪可以買塊平D MB? 有冇咩型號推薦? 因為真心唔識

$1530 買3200MHz CL16 可以考慮上CL14
唔超頻 買K板 我覺得無問題
遲下可以超頻既
M.2 SSD 上500GB/1TB

上9700k 唔超都有8核4.6ghz

方案一:

買k版cpu超頻 用z板 順便超埋ram
i7 9700k(唔洗開蓋)+z390板+2x 8gb ddr4 3000以上ram

方案二:

唔超頻
i7 8700+B360板+2x 8gb ddr4 2666 ram

巴打你唔超頻推薦方案2 經濟又實惠 不過MB方面可以再揀下

8700
B360/H310
2666mhz RAM
求其風冷

方案一就算唔超都有明顯差距

如果追144fps 方案二包後悔

9700k開MCR無腦上全核4.9GHz

唔該曬巴打 聽你講完PLAN B當然更好
但想問問 以我咁用部機 打下LOL開STREAM係咪唔會有需要用到超頻?

用PLAN 2 後悔意思係斷後路upgrade上去好麻煩?

太專業啦巴打 即係點

巴打 CL14同16 有咩分別？
Ssd 我講漏咗我有隻舊hdd 可以用番 如果淨用ssd 裝game, windows 250gb ok 嗎？

144fps食時脈
9700k未超都快8700 0.3GHz
同埋8c8t打機好過6c12t

再計埋高頻ram

但如果真係9700k 配 2070 同3200mhz ram, 散熱會唔會好高要求？

我機放檯底 位置唔算通風

Antec GX909 Case好撚樣衰架 散熱又唔勁
你仲用同牌子火牛

幫你改做Corsair Carbide Series® SPEC-ALPHA—Black/Red
靚仔機箱散熱又好

幫你轉埋Corsair火牛

仲有你張asus turbo 2080麻麻地
不如用MSI 2070 Gaming Z 好過啦
同2080效能差唔多 個價又抵
與其買賤價嘅2080 不如買呢張2070

改完大約建議係咁
我張list個價係跟G2 System 你去呢間執平好多
CPU
Intel® Core™ CoffeeLake i7-9700K 3.6GHz 12M Cache 8 Core 8 Thread LGA1151 $3280 SALES
主機板
MSI MPG Z390 Gaming Edge AC (Wi-Fi) $1625 SALES
顯示卡
MSI GeForce® RTX 2070 GAMING Z 8GB GDDR6 $4920 SALES
RAM
G.Skill Trident Z RGB DDR4 - F4-3200C16D-16GTZR $1540
火牛
Corsair RMx Series™ RM750x 80Plus Gold 750W Fully-Modular PSU
$799 SALES
SSD
Samsung 970 EVO Series - 1TB PCIe NVMe - M.2 SSD $1790 SALES
機箱
Corsair Carbide Series® SPEC-ALPHA Mid-Tower Gaming Case — Black/Red $656

服務:
產品: $14610
砌機: $80
總額: $14690

冇超筆直 掂曬

其實cpu唔係重度avx算運 都唔會好熱

2070 同2080 差唔多

用2080無咩可能萬5筆直內
除非你用虧卡
睇價錢做人啦

出埋個cooler 岩岩好超少少 不過唔等錢洗既話我都推呢條list 不過顯示卡可能會出張二手1080TI

cpu散熱器呢

SSD 細過 500GB 你實後悔

CPU cooler我建議用一體水冷
溫度低過用風冷好多
散熱效能最好就呢隻NZXT kraken x62 ($1099) / x72 ($1499)
x62就280mm水冷排
x72就360mm水冷排
差幾舊水 我會推x72 散熱最勁

上網砌完兩條list 講緊應該只係差大概二千蚊 真係睇錢做人 萬五內出plan1 出埋個cooler都應該唔out筆直而且將來擴充會好過plan2

x62 / x72

CL14快CL16少少 但價錢貴幾舊水
我覺得你用CL16都夠

最重要係塊底板支唔支援到C14
一個唔小心買錯ram咁就

唔該曬巴打咁有心機
另外問問水冷排係咪啲高級嘢？ 駛唔駛有番咁上下認知先用得掂？
我驚砌完部機有咩頭暈身慶自己又唔識搞setting/diagnosis

我目標係 買完料搵間鋪砌埋 番屋企裝個windows 就開心打機唔駛煩

C14 有能力超上3600
C16 超到既話 CL會好高

一體水冷就係勝在咩都唔洗搞
自組水冷先要定期換水

但係咪CL16都夠我用？ 係嘅話我慳番幾舊

買到8700k 唔買2080

16g 上32g
256轉1條m2? 1隻ssd/hdd

2070同2080差$2k
9700k同8700k 差200蚊左右
9700k+2080 > 9700k+2070 > 8700k+2080 > 8700k+2070
樓主主要打下LOL/PUBG
我就認為用2070都夠 唔洗2080
同埋既然cpu兩代嘅差價咁少 當然揀9700k啦

pubg 加 85定8400k 超小小
32g ram超到上3千鬆d 應該就夠

16上32GB就畀多1k5
M.2 1TB轉250GB 多咗1k2出黎
都可行嘅

而HDD/SSD可以遲下有錢先慢慢加都得
M.2未用曬啲storage可以唔洗買住

食雞 比較食ram

8400K

更正8600k 不過差小頭 8700k算
1係頂配1係最低配

最近手痕想砌itx 好多箱香港地鋪都冇

未check i5 邊粒有k
自膠

老舊講宜家九成時間打LOL 一成PUBG
如果16GB我都想用住先 慳番少少

C16夠用
睇你想唔想超上3600
超就C14
唔超就C16

8700k 食多d電 唔超真係唔好買

買得k 就唔好cut 板錢啦，比多少少加埋一體水，超頻啦

btw M.2 1TB好夠用 讀寫速度又最快
快過HDD、2.5" SSD太多
我部腦都係用緊M.2 1TB
等遲下M.2用到冇位 我先再去買HDD做backup

同意

m2 行 p4 gen2 gen3 定n 邊樣最快?

樣樣都唔夠

唔好用intel

CPU 轉 AMD R7 2700x
底板 ASUS Prime X470 Pro

Amd 多核勁過intel 好多

最簡單一句，唔等錢洗就上到頂，唔係既話，每次心思思想換就pk

#32 條list 好好

打機intel>amd

係我就建議
2700x+ 2080
唔上144無乜必要砌intel

淨係打lol同pubg呢種級數既game
intel 同amd 係基本上冇分別
玩3A大作既話分別都唔算太明顯

但係要同時stream 既話 amd 一定好過intel 好多
況且要畫圖，用photoshop/premier pro/after effect 嗰啲 intel 真係比下去

[大鑊] ASUS、GIGABYTE 驅動程式中遭爆含有權限擴張漏洞！！

你仲敢推ASUS板

淨打pubg lol都要2070

唔通2018年年尾先黎買10系卡 用唔夠兩三年再換20系？
日後嘅game 20系卡都仲可以有排用
傻仔先會宜家買10系

但你又唔係玩gta 4k 用唔用得著咁勁

利申電腦白癡

要慳錢一定係買20系

2070推到4k?
你推比我睇下

而家自己都係呢個情況，b 板 1700x ，真係好激氣 。

真係咪亂黎啊，推amd 係死罪。

同意，有錢有新買新，無錢先買平價貨。重要係1060個d，目的只係撐住先。

講緊我 又冇錢買2080 希望拖到2060出 睇下點

2080 $5400
後悔早人大半個月玩
港行出又有BF5 送

2060 係rtx

礦難麻 終於比我等到

早買早享受，遲買享折扣

果時newegg 冇free ship
shipping 錢都夠買BFV

股票原則，買多張啦，相對地拉低入手價

冇slot 用

5400呢個價位散熱麻麻
起碼7000價位triple-fans先買得落手

g12 + x42 都係1500
咁我上水仲平過三風扇
當然7000果d chips 好超d
但2080 黎咋 又唔係Ti
買張平輕鬆玩算
依家都係75度左右
係關機箱風道事
改一改應該可以減多十度

上得水 直頭可以買Ti啦
你額外又要一套散熱野加加埋埋其實都係呢個價位
btw買全套新電腦唔上水 首推7000

咪話5400 + 1500 = 7000
2080三風個價
只係2080ti 真係好撚柒貴

儲多陣錢先買
小不忍則亂大謀

不了
打r6 2080 夠突
同埋我信下代下年年尾會出
今代RT 試水溫
下代疊返正常數RT Core 去玩RT

仲有就係果時堂精問我收唔收張2080ti xc 9千幾
我張2080畀多個double 咁濟都係不了
玩r6 咪又係我殺多過佢

咁唔怪之得你會買5400頂住先
等到下代出 應該都儲夠錢可以一次過上埋水

講bf5就嬲。。。

面兜兜我射先都比對面中出爆頭

應該ping 問題

睇影片先知有轉槍呢味野
好ON9....老屎忽把野定到唔識散咁
屌...我新手 企到兩個身位咁既距離都散左去第度

玩r6 算
bfv 冇code 玩